[長文]請記得梁天琦比我地既信 因果由國!容港治己! 818見

有好多野想講但我長話短說，呢兩個月的確令到好多香港人從睡夢中覺醒，同時令好多香港人受傷、痛心，令我哋徹夜難眠。希望大家可以認真睇曬。下面放左條link係梁天琦既發言。

抗爭路線
梁天琦講過「我哋唾棄既係形式主義、教條主義，和平、理性、非暴和唔係天條， 而唔係和平集會或者公民抗命本身嘅能力。 所以我哋唔可以再教條主義，邊有方法可以推返呢個極權政府，呢個方式就要去做，相信和平抗爭、公民抗命，繼續公民抗命；相信佔領馬路、絕食、罷交稅等以唔同和平手段嘅人繼續去做。」「 當反抗政府，攞返我哋應有嘅權力嘅時候，我哋要因時制宜， 如果我哋盲目相信勇武抗爭一定會成功，只有勇武抗爭先係一定要行嘅路嘅話，我哋都會一齊去送死。」其他既請睇下面條Link。
而我個人既睇法，Be water不是勇武派抗爭既宗旨或者做法，唔係狗察黎我地就去旺角，佢黎旺角我地就返尖沙咀，係我地整個人、整場運動既集體意識。李小龍講既Be water係會跟住不同容器既形狀 ，而水亦都可以完美改變。係可以收放自如。正正係梁天琦講既因時制宜，唔可以麻目走一條路，時勢造英雄，配合唔同嘅時勢我地做返相應嘅行動。

當前局勢
接住落嚟講既野希望大家可以認真睇曬並思考一下。
大家都知道我哋而家面對嘅終極Boss係中共，有好多人話希望共產黨會派解放軍落嚟，等同瓦解一國兩制，可以同極權政府攬炒。香港失去國際特殊經濟地位，中國經濟大跌，仲要面對世界各國嘅制裁， 都算係我哋教訓中共既一個好方法，同時我地亦買中共因此唔會敢派解放軍黎香港。
但我地又可以承擔呢個風險咩，我地真係需要行到呢步？對(本土自決 香港獨立)梁天琦公平咩？由雨傘革命開始既獨立意識就咁就會完，比中共收返之後唔好話革命，就連言論自由都無，我地每日都係被中共監視下生活。可能你會話「香港已經無未來啦，呢個只係早死同遲死既分別」
但宜家係咪廿三條立法、係咪逃犯條例即將要通過，係咪真係到左2047年中共要收返香港既地部。我哋仲未去到呢個關口，仲有一線生機。我地應該正面、積極、慶幸，今日我地終於有更加多既香港人覺醒、有獨立意識。而革命從來唔會一時三刻就成功，當年孫中山先生都用左16年黎革命，而我地由雨傘至宜家只係過左5年。無錯，我地面對緊既高牆更加係一個無賴既中國政府，係一個會用AI智能監控人民嘅極權政府。同時我地必需要承認，宜家既我地的確力量唔夠。係香港政府面前，我地受到不斷嘅打壓、剝削；係中共既眼裡更加只係十四億中既七百萬。
但今次真係我地既終點咩？真係到左我地以死相搏既時機？我地真係已經準備好？真係退無可退？一個由下而上既革命真係可以係呢度完？
唔係，革命由宜家先真正開始，831框架下既雨傘運動係中共提供比我地香港人 民族意識最好既養份，而反送中只係我哋由萌芽中發芽嘅表現。
梁天琦話「我哋要影響更加多嘅人，因為當成功嘅嗰一刻我哋會回望返過去就識得一切都值得，如果革命成功之後我哋攞唔到人民嘅心，我哋冇辦法得呢個天下，得民心者得天下。所以我哋最先要做嘅一係影響更加多嘅人」又有一個主持曾經問佢準備(革命)好未，梁天琦答未能夠令更加多人準備好，所以未準備好，個人就已經準備好。
權力，來自人民。群體越大；力量越大。當年共產黨都係暗中拉攏農民，殺害地主奪權崛起。共產黨一直到宜家都係用呢招，煽動無知藍絲、唔知咩係公民權利既大陸人，張佢地成為打壓我地既工具，突顯出我哋嘅少數我哋嘅無力。民意，的確好重要。所以我地係應該由文宣著手，令廢老成為極少數甚至唔會出現，可能你會話唔好發夢啦，但一年前有人同你講香港人終於睡醒變成今日無大台大家一齊出黎打怪獸，你都會話佢係發緊夢。當然反送中運動嘅示威遊行、靜坐抗爭要持續。請大家記得梁天琦比我地既信，裏面話「 請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向」

盲衝，還是因時制宜？
因為我哋真係鍾意香港，所以我地更加要謹慎留意，而我地宜家未準備好，只係岩岩發芽。我哋會唔會未帶gear就上前線。我哋要因時制宜、Be water，我地要認真思考接住落黎既出路。同樣,梁天琦既信「如是者，假如我們希望社會能夠克容地看待被論定為『暴動』的『暴徒』，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？當本應解決社會問題的人選擇冷待，反而熱表於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望理解。」五大訴求非常重要，而獨立調查委員會，追究警方濫權、濫捕、濫告、濫打、選擇性執法、721元朗恐怖襲擊，更加是重中之重。當然真正撤回逃犯修訂條例， 釋放被捕手足等亦同樣重要。
但接住落黎講既野希望大家理性思考明白。宜家我地面對既唔只係林鄭政府，係中國共產黨。柒婆已經被架空，中共亦借今次事件誇大成國家安全、國家領土完整問題，從而有藉口介入事件，幹預香港內部事務，說三道四。大家覺得我地面對緊既局面係中央會對我哋有一絲善念？還是無情打壓？一個無賴既政權、可以出現六四血腥鎮壓學生既政權，真係仲怕其他西方國家、我地人民既指駡咩。
無錯，我地要反，唔可以50年後香港成為中國，更加唔可以比呢件事提前發生Hong Kong is not China, not yet and never will be.
無可否認，我地宜家既能力依而未夠「我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望理解。」但我地應該繼續和平抗爭，我地人多，可以和平靜坐佔領政府重要機構，如果我地完全唔放路障坐曬係地，狗察唔可以放催淚彈驅散，只可以慢慢張我地逐個抬走。可能你會諗，呢個方法十年前已經用過啦，但請你諗返頭先講過既野「我哋要因時制宜， 如果我哋盲目相信勇武抗爭一定會成功，只有勇武抗爭先係一定要行嘅路嘅話，我哋都會一齊去送死。」舊有既方法係呢刻有用，我地就要去做。咁樣做一方面，我地可以更得民心；一方面，唔會再比中共政府同港共政府再以止暴制亂、影響國家安全為理由繼續打壓我地；而且我地依而同樣可以比到壓力政府正視我地既訴求，同時打亂極權政府未來對我地既部署[水砲車、臥底行動、市民打市民]。但我依而支持勇力抗爭，只係因時制宜下，靜坐示威反而係我地最大既武器，比起以往既遊擊打法更難清場，要四五個警察慢慢抬我地幾萬人走(不過唔可以佔領主要道路，以政府重要機關為首)。先令事件降溫為香港事務，中共無理由插手下，而我地又再可以令獨立意志繼續發芽。
當然民間記者會一樣要繼續，並且發出公開信比林鄭政府，表示我地已經作出最大既讓步，必須唔再起訴示威者、成立獨立調查委員會、以法律用字撤回逃犯修訂條例，並希望林鄭遵守競選承諾[如果主流民意令佢無法再做特首會辭職]。重新認真對待五大訴求。否則會再次令勇武抗爭者戴上頭盔、拿起雨傘，後果自負 後果自負。設定回應訴求時間(例如四星期)。
其間我地繼續靜坐抗議拖加壓力，每三四日就靜坐一次。文宣同時進行，我地要耐心解釋比廢老知道我地就香港爭取既係長遠利益，經濟上確保國際金融地位；民選特首可以真正為香港人服務，用幾百億盈餘增加長者醫療福利、退休金保障。而唔係做明日大愚比大陸人分咁多代香港人努力建立既野，好多好多對佢地有切實利益既民生議題！比機會d廢老明白我地，減少對立情況，拉攏關係，一齊敵視政府。所以呢刻我地一齊靜坐和理非絕對係利多於幣。
但若果柒婆對我地釋出嘅善意係良心當狗肺，繼續大搜捕，莫視五大訴求，無一樣回應。各位兄弟唔好意思我諗香港同中共真係好需要勇武玉石俱焚。但希望香港唔洗行到呢步，香港人可以渡過黎明前嘅黑暗。

Be water my friends
Be water Hong Kong
光復香港 時代革命
革命尚未成功 香港人仍須努力
香港人加油

香港民族黨造勢大會(梁天琦發言)

勇武退場，真 • 和理非回合

圍堵機場示威者：真係好抱歉 但我哋真係無辦法 希望大家畀第二次機會我哋

公務員黃絲老豆話：「林鄭已經透露咗......」

[個案分享]同個大陸人傾完，佢話其實大陸平民最關心既係港獨